QP 撚入 ， Jun 2019 Module result

今日放榜，我女友考左2期， 考左D 2次，C 1次，全fail，我睇返份卷覺得唔難，應唔應該叫佢放棄好... 定試多1,2次先
利申: 18年已pass FE，今年頭已上會

轉cpaa 反正冇pass過

佢想考多1，2期先叫左佢下期報B，Retake C

有無上堂

ABD已pass，但mc take 5次都fail，有上堂，好唔好試下cpaa補多4科？

大前提我QP照考，想分散投資，因為我已經夠經驗，係卡c太耐

GG

你轉CPAA 又唔洗重頭考過， MC 都卡咁耐，FE大機你卡，分散都幾好

有，上 Taky， MD 我自己1對1拎 Angela 同 Christine d notes 教左10幾日，都係fail 曬

我覺得大部份人都係卡住卡住咁考過去，我睇我女友咁樣最少考5,6年，過多1,2年就轉制，一唔小心叫佢由頭來過我驚佢崩潰，想叫佢提早放棄

冇辦法 年年做野workload越尼越大 又要改制玩死人
始於考牌要睇自己決心同能力 唔好拖長
唔通真係考到30歲 仲未考曬試 到時身邊朋友個個都事業上軌道啦

我自己都係咁諗，先唔講mc passing rate近幾期低到痴線，講真佢就黎改制，公會肯定長期做某一兩個modules推人去新制，但我同自己講分散投資都唔會放棄考hkicpa

講真遲極真係要事業5-6年期之內有牌，同期有牌升晒經理，你仲on 99做緊senior staff跑輸人啦...

pass制一個module無影響既，但我覺得改制都係伏居多

d邊有可能溫10幾日就得

巴打考左幾耐?

我1同1 教左我女友10幾日，佢自己再溫2個星期，我自己FE都係溫10幾日(唔計上堂)就夠了

改制都cap 水成份多

差唔多4年年資，以前big 4 10月batch，之後無做audit，依家我又唔係話比有牌搵低好多，但遲多一兩年未有牌既話分別就會開始明顯

Diversify risk 幾好，你有2條路行咪試多d ，我同事淨係差FE都差左3,4年，都幾灰

長期做低某一兩個module，另外一兩個module就正常或者係特別高引d人去考

巴打係咪 15年fg ? 我同你同屆， 轉左無做audit 依家搵幾多到?

Hi EYer

我有同感，前幾年 MD 就低到痴線，依家就MC

考FE考咗3，4年？

新工40k出頭，本身如果留係big 4就升senior第3年，所以搵低幾千囉

係呀，打錯字

我早一期考就無事，果期59%，天意黎

嘩.....我都係決定分散投資

我就係考果期 Dec 16

唉

workload 差好遠既差幾K 無所謂啦

都係既，走咗真係唔需要回頭，只係同自己講就黎到升m既年資要儘快有牌

big 4 audit，1年corporate finance，wok起上黎係wok過audit，但audit果種係on 9 wok多，include wok人

non fs，但我都係second tier果d firm，所以唔算勁

我意思係corporate finance係轉second tier

我有個fd同你一樣，卡咗係mc好耐
如果你報cpaa的話，聽聞除左exempt 2科elective之外，個科financial reporting 都可以exempt (因為你pass左ma)
姐係考多3科cpaa就有牌
不過你都考咗3科不如就捱埋佢，轉過去好戇居

屌我又係15 grad
依家on 99搵20k都無

好似ey jona

巴打做咩工

你識佢

佢pass晒未

5G 不過今期 我身邊中同都炒曬

上次mc fail我問咗，要補多4科，咁轉係唔抵，但好過你係咁浪費時間，不過我都會繼續考hkicpa

唔L係卦

如果掉轉係pass ACD就可以考多3科，mb無exemption

唔係一個module換一科cpaa 咩
唔關咩module事